﻿ Nguyên_tắc
- 5 năm nay , gia_đình vợ_chồng con_cái cả_thảy 4 người đã ở tại đây , qua hết 2 đời trưởng công_an xã bây_giờ anh mới lên là 3 đấy . Nhưng các ông trước chỉ cho tạm_trú thôi chứ không cho nhập_khẩu , vì ở nhờ cái nhà của ông anh rể làm_thuê , làm_mướn , nay mới dành_dụm đủ tiền mua được miếng đất thổ_cư và 3 sào rẫy đủ sống .
- Đúng rồi , đó là nguyên_tắc mà , xuất_trình bìa đỏ đất coi nào ?
- Mới viết giấy bán sang_tay , chưa sang_tên ...
- Vậy_thì chịu_thua , vì theo qui_định phải có chỗ ở ổn_định , đất canh_tác đảm_bảo cuộc_sống lâu_dài , mới cho_phép nhập_khẩu .
- Nhưng em bà_con với ông trưởng_thôn 6 ...
- Trưởng_thôn ăn_nhằm gì , bà_con với ông Trời cũng phải thế . Về xin sang_tên bìa đỏ đem phôtô và công_chứng rồi đem ra đây mới đủ thủ_tục , rõ chưa ?
- Anh thông_cảm ...
- Thông để về_vườn hả ? Được làm công_an , chị tưởng dễ lắm à ?
oOo
- Anh địa_chính ơi , em xin sang_tên cái bìa đỏ đất .
- Đi mua bộ hồ_sơ về điền đầy_đủ theo mẫu rồi phôtô sổ_hộ_khẩu cùng chứng_minh nhân_dân , kẹp vô đem tới đây kiểm_tra rồi xác_nhận cho .
- Làm_gì có hộ_khẩu vì ông công_an bảo phải có bìa đỏ đất mới nhập ...
- Vậy_thì chịu_thua , giải_thích cho chị rõ nè : Làm bìa đỏ bắt_buộc phải có hộ_khẩu và chứng_minh hiểu chưa ?
- Vậy chắc gia_đình tôi ở lậu và trắng_tay tới chết chắc ?
- Cái đó thì ... mặc chị chứ , nguyên_tắc là vậy , bố chết đội mồ dậy bảo tôi cũng chẳng dám làm sai .
- Anh thông_cảm ...
- Thông cho chị rồi tôi bị đuổi việc à ? Trầy da tróc vảy mới làm được cán_bộ địa_chính đó chị ạ !
HOA_NẰM ( Đắc_Nông )
